Oli kohtu ette kaebanud Hans WärberSoniste mees, et Karl Umberg ja Juhan Umberg olla teda peksnud. (Risepere mehed elawad Soniste waldas).
Ette sai kutsutud Karl Umberg ja teda üle kuulatud, aga kohus ei wõinud teda mitte süu aluseks tunnistada (sest Hans Wärber ei olnud neid ise kaa mitte tunnud) sest et mingisugust tunnistust ei olnud.
Juhan Umberg ei saanud haiguse pärast mitte kohtu ette tulla. Kohtu üle kuulamise läbi sai awalikuks, et naad sell öösel, kui Hans Wärber tunnistas ennast peksa saanud olewat, kõik oliwad wastu kogokondas wälja kuulutud seadust ümber hulkunud.
mõistis kohus:
Et walla laekasse trahwi maksawad Hans Wärber 1 rbl. Karl Umberg 1 rbl. ja Juhan Umberg 1 rbl.
Kohtuwanem: Karl Ojasson [allkiri]Kõrwamees: Hans Wiht" Jaan UmbergKirjutaja: Mihkel Kruup [allkiri]
